原來終審全部睇太公文匯fake news，真係over dead body

No Stake 醫學生

【 終審法院淪為《大公報》老屈抗爭者，真相完全相反。 】
終審法院今日裁決緊急法及禁蒙面法合憲，判辭中有呢一句作理據，"stopping motorists and extorting mobile phones or money by threatening to damage their vehicles"，指示威者攔路並向司機勒索金錢同手機。
未盲目嘅香港人都睇到一到霧水，唔知幾時出現過呢啲場面。原來，出處黎自（最可靠嘅）《大公報》社論指「曱甴路霸攔車 劫買路錢」，「攞走咗佢銀包內5000元現金，狂言革命成功十倍奉還」。

只要大家唔係同終審法院尊貴法官們一樣咁迷信《大公報》嘅話，都知道以上毫無證據嘅指控都係笑話，唔使我係度反駁。
我反而諗起上年一幕好少人留意到嘅場面。
—
八月十一號，示威者佔據紅隧，《大公報》同法官們口中嘅「劫攔路錢」冇出現，示威者反而重演烏克蘭Winter On Fire嘅一幕，大叫「免費過！」，同平時堵路嘅行為大為不同，比司機們直接駛經紅隧。呢一幕同《大公報》嘅老屈唔同，有片有真相，有直播影像紀錄哂落黎。
呢一幕，再一次證明抗爭手足所做嘅一切都係有理有據出師有名。示威者抗爭，雖然無可避免對巿民造成一定阻礙，但出處點從來都係對準政權，為左爭取百萬香港人共同相信嘅五大訴求。示威者佔據紅隧，本身大可以學《大公報》講咁為自己嘅私利勒索金錢。偏偏佢地係咁短嘅時間，變化莫測嘅環境中作出正確決定，比司機免費過。

「免費過」，係因為佢地明白佔據紅隧嘅目的只係為左打擊不義政權嘅管治，所以靠住比司機免費駛過政府管理同擁有嘅紅隧，去影響政府稅收，同時間儘量減低對巿民嘅影響。
Taxation without representation is tyranny. 抗爭者有咁嘅智慧去明白呢一點，所以用佢地嘅行動還富於民，呢一個行動盡顯左佢地有勇亦有謀，智慧勇氣永不滅。

偏偏終審法院尊貴嘅法官，迷信《大公報》，愚笨可笑至此。
—
(1) 城巿廣播
【810 紅磡】示威者到達紅磡海底隧道後 讓經紅隧的汽車免費通過

(2) 誌報導

(3)【逆權運動】抗爭者免費放車
(4) 大公報報導

over my dead body講幾句丫

推

終審大法官

呢個就係d100聲稱幫香港人頂住的馬道友馬青天

其妻袁家寧可能更進一步

睇大公嘅中文再譯做英文
錯上加錯, 荒謬中嘅荒謬

法院都用fake news